[終於醒覺]馬克龍擬收緊移民法 偷渡列刑事

法國政府前天提出收緊移民和庇護政策的法案，被批評對尋求庇護難民太嚴苛，成總統馬克龍（圖）去年上台後最富爭議政策之一，亦威脅他的「人道全球主義者」和「撐難民英雄」形象。

法案的主要內容，包括將非法入境列為刑事罪行，可判監一年和罰款3,750歐元（3.6萬港元）；將一般申請庇護失敗者拘留時間倍增至90日，以便遣返；將申請庇護程序平均處理時間由11個月減至6個月，上訴期亦縮短一半至15日等。

支援難民的非政府組織以至執政中間派共和前進黨部份議員，紛批評法案分明想增加庇護申請者獲批難民地位的難度，威脅難民基本權利。有學者指馬克龍擺出「撐難民英雄」，實際卻相反，右派則批評法案太軟弱。馬克龍稱新政策平衡了效率和人道，內政部長科隆指法案符合歐洲法例，並跟德國、意大利等其他歐洲國家看齊。法案計劃4月正式提交國會，料會辯論數周。法國去年收到10萬宗庇護申請，向其中3萬人批出難民資格，強制遣返約1.5萬人，選民近年一直將移民列為最關注議題，極右派藉反移民吸票。
法新社/德新社/英國《泰晤士報》

[左膠短路mode] 佢咁做係唔係far right, fascist,同literally Hitler呀？ [/左膠短路mode]

當選咗理撚得你，爭取埋右翼支持識玩

講係一回事 實際執行又係另一回事
北非果幾個國家既移民仍然湧去法國

歐洲地區既右翼政黨崛起根本係大勢所趨
難民問題實在太嚴重
連班大愛左膠都頂佢地唔順